[文學撚]有冇鐘意村上春樹既巴打

小弟啱啱開始接觸己經迷上咗
暫時睇咗三本
挪威的森林
國境之南太陽之西
聽風的歌
最鐘意挪威的森林一開始講森林同井個一段

唔算睇左好多本
最愛係國境之南呢本
但老實講村上啲小說睇得多會發現其實有種村上味喺度 係種筆觸同用字 仲有情節嘅營造
唔可以話好唔好 但個人覺得睇得多會悶

所以幾推薦佢嘅短篇小說同埋散文
感覺上呢個先係佢嘅領域 好多細緻感情都寫得好好同好中
短篇小說集推薦螢火蟲
散文集推薦爵士群像

利申：早一兩年係村上迷 而家因為佢轉向左為翻譯小說迷

最近追緊佢本《世界末日與冷酷異境》！

有無諗過其實你地都係被賴明珠迷

絲打not count?

依句啱

1q84

我一直以為人是慢慢變老的，其實不是，人是一瞬間變老的

國境之南
對於成長既失落描寫得好有味道
個種毒撚既寂寞，內向，冇人明白
既感覺好有共鳴
好似有唔少人屌賴明珠翻譯版差

利申:都係睇賴明珠版，
努力學習日文睇原版中

上年呢個時候左右迷左睇村上，而加睇哂佢d長篇，短篇雜文自傳都睇左幾本
最鍾意世界末日與冷酷異境、發條鳥年代記、挪威的森林、人造衛星情人
最唔鍾意就咁啱係樓上提到嘅國境之南太陽之西同1Q84

佢係個主題同思想咁多年都冇變過，更甚係裡面嘅象徵都成日重覆，好似井喺挪威的森林、發條鳥年代記、聽風的歌都有出現過；影子喺海邊的卡夫卡同世界末日與冷酷異境都用過；連角色意象羊男都喺尋羊冒險記、舞舞舞（不過呢個係尋羊下集）、圖書館奇譚集出現過
不過我又覺得睇得多或睇哂可以更透徹理解某d象徵嘅意義，更可以還原村上建構出黎嘅世界嘅全貌

睇左咁多本

最深刻係沒有色彩的多崎作

反而覺得多崎作最悶 同沙羅段感情好平 無挪威森林咁深刻

反而覺得多崎作最悶 同沙羅段感情好平淡咁 無挪威森林咁深刻

最正都係世界末日與冷酷異境

有冇人同我一樣想要個好似阿綠既女朋友

淨係睇過
挪威的森林
沒有女人的男人們
1Q84

森林就好睇
1Q84 1,2幾好 但3麻麻
沒有女人的男人們都唔錯幾有共嗚

綠子係我女神
去小林書店果章好令我嚮往同個咁的女仔有個咁的約會

唔覺意見到, 上一上水俾嬌嬌女巴打睇下~

同意樓上巴打講, 佢d小說睇多左有審美疲勞
不過對沉迷佢既人黎講, 風格統一係好事黎ge

我自己最鍾意一篇短篇- 神的孩子都在跳舞
簡直係混然天成... 寫實得黎有少少光怪陸離
好村上式咁將d苦難艱辛輕輕帶過
將d善良/人情味放晒出黎閃
有拍成電影, 想睇搵唔到

我